梁美芬: 香港行政主導非三權分立 司法界人士及學者一直有誤解 批評幾屆政府沒講清楚

行政長官林鄭月娥表示，香港沒有「三權分立」，經民聯立法會議員梁美芬表示，香港回歸前後都是行政主導，不可用「三權分立」來形容。

本身是基本法委員會委員的梁美芬表示，三權須在「一國兩制」和高度自治的基礎下運行，一定涉及中央與地方的關係，例如《基本法》規定如果牽涉重大行政決定，中央有最終話語權。

另外，全國人大常委會有法律最終解釋權，亦可將違反《基本法》的法律，發還立法會重議。她說高等法院上訴庭在梁頌恆、游蕙禎宣誓司法覆核案，已經清楚指出，三權可以互相制衡，而不是英國式的三權分立。

梁美芬認為，很多人小學時已經聽過「三權分立」，特區政府、行政、立法，司法界人士及部分學者一直有誤解，但去年出現激烈社會運動和騷亂，更演變為港獨、自決等，因此一定要回到「一國」的概念。

她認為林鄭月娥和教育局局長楊潤雄太遲表態，特區政府應該在1997年回歸時就講清楚，而不是一直迴避、縱容和含混處理，批評過往幾屆政府都有疏漏。

批評特區政府=犯國安法

西方話香港一國一制 制裁香港個陣你地咪撚嘈啦
奶呀奶呀奶到雜種條撚雪雪聲

梁美芬中國人民大學法學碩士、博士學位

成班傳聲筒開始發聲

三權分立係不存在嘅話 麻煩地位「超然」嘅特首即刻要求各級法院喺民事同刑事案入邊停止判政府敗訴 同埋指示立法會唔可以再否決任何政府議案

你喺現有機制下無權力去叫法院同立法會咁做咪即係現實香港係三權分立囉 碌柒

呢排港共保皇好癲 上晒電一吹雞就埋位

都啱既！配合番而家一國一制中國城市既身份！

屌依家連行政主導都亂解
鼠王芬真係中大之恥

其實回歸後幾屆政腐有沒有向市民說清楚, 市民是不需要向黑社會交稅交任何罰款呢 ?

咁都得

港英係行政主導
獨立司法權

不如正式公開宣布香港冇司法獨立

用大話來兜真係好肉酸

行政主導只係獨裁專制新樽舊酒，實質無任何區別

問過痰餵豬未

咁你之前又唔出嚟解釋?

你唔係法律學者咩 做乜廿幾年都唔講
依家先死出來吠

躝開啦過街老鼠

支那法KOL老鼠芬

係一黨專政
我知呀

咩事

回歸前係咪應該由英國講

呢單咩料

中聯辦唔使守基本法21條又係之前冇講清楚
乜春都係冇講清楚

得啦，你話點咪點囉

你話其實係行帝制都可以，只係之前冇講清楚都得

特首就係地方官，習習就係皇帝

驚完就係牙差，充滿中國文化

狗叫狗？

企開D啦 DLLM

個幾屆林奠都有份做架喎
佢係咪要凌遲處死先

梁美芬認為，很多人小學時已經聽過「三權分立」，特區政府、行政、立法，司法界人士及部分學者一直有誤

眾人皆醉我獨醒？

有無佢上堂嘅note

次次賴人誤解唔清楚

眾司法界加學者不及一隻鼠王芬

炒哂啲法官，叫林鄭審咪得

佢當時親英現在奶共

亂咩解
宜家認左係獨裁咪幾好
班dead body唔dead 點over佢地

一理食屎狗